\chapter*{Введение}
\label{chp:intro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Одной из важнейших задач компьютерной графики является построение изображений, почти не отличимых от реальной фотографии. На вход алгоритмам, реализующим решение этой задачи, подают в определённом
формате информацию о визуализируемой сцене из объектов. Эта информация может включать в себя цвет, форму, свойства поверхностей объектов,
мощности и положения источников света, положение и угол обзора наблюдателя. За счёт
сложной модели света и учёта физических законов таких, как законы отражения и преломления, удаётся синтезировать достаточно реалистичное изображение.

Целью данной работы является получение реалистичного изображения кристаллов (с учётом дисперсного преломления света). Для достижения поставленной цели требуется решить следующие задачи:

\begin{itemize}
	\item провести анализ методов построения реалистичных изображений;
	\item разработать алгоритм метода простроения реалистичных изображений;
	\item реализовать разработанный алгоритм;
	\item оптимизировать реализацию с использованием многопоточности;
	\item сравнить классическую и многопоточную реализации.
\end{itemize}